成濟弒君

司馬師病死後，他弟弟司馬昭做了大將軍。他比哥哥還厲害，根本不把皇帝曹髦放在眼裡，肆無忌憚地獨霸朝政。

魏帝曹髦實在忍無可忍，他召來王經等三個大臣，氣憤地說：「司馬昭之心，路人皆知。我不能坐以待斃，今天，我要你們同我一起去討伐他。」

曹髦手持寶劍，率領宮裡的衛兵、太監幾百人，衝出宮門。司馬昭早有準備，他命令他的心腹賈充帶領數千名禁軍擋住了曹髦的去路。曹髦仗劍大喝：「我是天子，你們膽敢弒君嗎？」賈充手下的兵士見皇帝親自上陣，都有點膽怯，想要退卻。賈充對武士成濟說：「司馬公平時養你們幹甚麼？不就是為了今天嗎？」立功心切的成濟挺起長戟就朝曹髦刺去，將曹髦穿胸刺死。

司馬昭趕來，假裝大驚失色的樣子，痛哭流涕，然後收殮曹髦的屍體，並宣佈要緝拿凶手。大臣陳泰說：「只有殺掉賈充，才能稍稍謝罪於天下。」

但賈充是司馬昭的心腹，他女兒賈南風還是司馬昭的孫媳婦！最後司馬昭把弒君的罪責全推給了成濟。

原本等著領賞的成濟腸子都悔青了，光著膀子爬上房頂，大罵司馬昭：「這不是我的罪，是賈充傳達你的命令，要我殺皇帝的。」他說的多，反而死的更快更慘。司馬昭怕他再抖露，命令武士把他的舌頭割了，並下令將成濟滿門抄斬。

用今天的話說，成濟是三國裡最大的一個「二貨」（傻瓜）！替主子賣命，最後反被主子殘忍的幹掉。

想比堆前線黑警看下

8.9 機場萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行
少你一個真係少好多
今日1:00 機場見

狗唔識睇人字